做左兩年便利店 你問我答

自爆唔答

hkcee幾多分？

我考dse

best 5 19

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

仲咩咁睇唔開做2年便利店

pt姐 考完dse搵暑期工 一做就做左兩年

叮叮飯係咪賺好少？

邊一區

請定左假啦

唔知喎我做嗰間冇 但食過 啲飯叮完仲係一舊舊

你一定係7仔唔係ok

港島同行？

可出此言？

唔係同行 但因為工作關係同好多間便利店職員相識

係咪成日走過黎唱1蚊2蚊

唔係 只能說我份工日日都要去兩三個區內所有便利店

係咪送貨仔

有無番過早更 可能送過比你

好少你送報紙？

唔係

自己拎左印花都無人知？（成日有客唔要）

送包

以前係 依加無了（自己參透下）

都唔係再估過

屌咁冇啦 咪送倉貨

屌你送奶係咪

你地攞黎啲單次撚次都係濕晒

d啊姐成日都話我d單濕晒

咁有冇話錯你

全職經理人工幾多

我經常都叫佢地用微波爐叮乾張單

做兩年便利店有乜好講？我都做過

冇記錯好似萬三四 一陣返工再八下

wow 我都係

經理先萬三四唔會掛
個title好型

微波爐好撚多曱甴

講啲秘密俾街外人聽呀嘛

係好低人工 所以啲呀姐寧願做part time自由啲 請唔夠人搞到一個經理睇幾間舖

邊區

點解我覺得你係做ok?
宜家冇係因為啲印花轉哂用app草...
我說得對不對

我做ok的..

勿相認巴打仲做緊？

辭咗la 垃圾工

我唔介意做返自己 雖然人工係un左少少

我都係啱啱上個月辭咗
我覺得dse出泥搵經驗邊讀書做下係唔錯
但不宜久留囉
我其實都唔驚人工少，主要係上司9得濟

兩條友吹水吹撚到上咗熱門

same here不過唔同嘅係我好愛我呀頭 因為佢都好愛我平時忙返學佢編更都會就返我啲上堂時間

加埋你咪有三條

我之前都好愛我阿頭但佢調走咗
我嗰間轉咗好多次經理 今次轉完即刻走咗

快啲走，做呢啲見識唔到乜嘢、又學唔到乜嘢、人工又低、又要企成日

好經理難求

有冇諗過長做

其實我都覺不過做熟左又唔捨得轉 還掂都係打份pt搵下零用錢 做生不如做熟啦

利申：成日攞條梯黎坐

係 有嘅不過唔多
返咗兩年 最9係宜家呢個
宜家呢個係 我俾咗一星期佢 佢編我返一日
之後連續兩日同我講同事聽日唔得閒
叫我返 講撚到好似我坐係屋企等佢call我返工
on 9 36小時咩宜家

係咪24小時？

冇啦 人工低高層閪又辛苦 長做冇運行啦

你係咪住得近所以成日搵你頂btw可能其他pt返唔夠200個鐘 佢見你還掂點都唔夠所以編佢地多啲唔編你？我嗰間啲呀姐都成日好緊張自己返唔返得夠200個鐘

之前嗰個係，我俾三日佢，佢編唔到我
之後汁好個更表，冇乜用嗰啲編過第二日
我返到嗰啲俾我返
仲有一個係我同佢講我四點返到工，佢編我返三點？

我嗰間唔係 不過依加好多都唔係24啦

你諗多咗

我係住得近 所以編我反一日？講唔通喎

俾我照返4點還掂一早講左

我屌9咗佢

住得近所以當你on call 36

個人內向 當年為住令自己夠膽同陌生人講野走去返便利店parttime 一返就返咗4年 果段日子係最開心嘅

返邊更？

我都係內向撚！
但掉返轉我當初係覺得做便利店唔洗點同客講野先揀

幫咗一日 之後同佢講 我都好唔得閒喎 唔返
即刻辭咗 咁搞法 有冇呢份工都冇工返la
不如搵過第二份

多數b更

其實我本身都係 係睇上司的 有啲好好
可能15個入面得3個咁la

呢啲工冇咩得益，早日離開，將時間用喺更有用嘅地方

笑左出聲 15個咁伶仃

我賺夠就會離開嫁喇

有冇啲咩野係永遠無人買

其實啲經理好多都好拎八婆，好on9

AA膠
因為冇人知便利店有賣AA膠

有 新出隻粉果 反正我嗰間冇賣過

便利店人工係咪好低？一個鐘50蚊都無？

39

正確更更唔同嘅不過都唔差得去邊

原子筆、環保袋同啤牌都係

c更45好似係 差唔多嗰個數

人工太低了，做酒店炒散好過，最少都有60蚊一個鐘，有時仲會去到70-100

詳情可以睇以下post

係
直情擺都唔撚擺出黎費事晒位
啲貨一定塞到入舖頭深處

me too 中意對主經理多過嗰濕9同事

唔係擺tempo隔離咩？
剩係記得擺最低嗰行鋪晒塵

可能我間舖細偷雞冇擺
tempo四隻味霸撚晒成行
其他擺濕紙巾 電芯 喉糖 膠布嗰啲

咁真係好細
膠布喉糖嗰d我地有藥架

係 其實呢啲工 做嘅人都係太得閒 所以好多是非 真係煩撚到嘔 我啲時間仲有讀書 但啲阿e冇咖喇 返呢份工咁就一世咖喇 所以勁多是非
好on9 興幸宜家甩難

Pt 一更幾多個鐘?幾錢
我畢業左都未返過工

真
甩難+1

正常一更8個鐘 07-15 15-23 23-07
不過好多都冇跟死個更期編更嫁喇
特別係非24小時嗰啲
可以諗諗

樓上都有巴打介紹炒散啊睇下你岩唔岩

8個鐘咁長既

多唔多人買condom

唔多，偷仲多過買

試過有個廿幾歲嘅男人攞起盒dom問我啲dom有冇分size
下一句問我用開咩size...

利申非基

邊區先？油尖旺真係三山五嶽

唔知點解男人總係好鍾意問女職員關於dom嘅問題
點答你啊大佬

多數啲人都係買下其他野，零食呀，汽水呀，雜誌呀
最後行到埋counter臨俾錢先係前排揀盒dom

港島

呢個德政真係要八下，不過有時經過見到某啲分店仲有人戴緊帽

以前返果間野喺馬會隔離
一跑馬就忙死

不如學下投資玩牛熊啦

24嘅話有幾多更

追post啦

Ok低人工過7仔又閪

中西區 南區 東區?
我上星期見到個生面口後生仔做凌晨間

呢個真不過7仔啲人成日都冇乜禮貌

點解你地咁勁 交乜買乜都識哂

返OK +1

做過一日就辭左職

多唔多西煙鏟黎買煙話唔要呢個包裝唔要呢個？遇到呢d情況你會點做？

因為要學 唔識會俾人屌

冇咩先黃喎
嗰啲熱水直接駁水管唔應我地手嫁喎

返過A,B,C間,熟食開檔no problem,依家快餐C間先到,攰死C間 PS:返開B

有啲呀叔唔要爛腳，態度好就換俾佢，串串共就唔鳩彩佢

有d反而要爛腳 試過有條友話訓醫院個包裝好得人驚，我換咗第二包俾佢但都話唔靚，結果打發咗佢走

做左七仔一年路過
上星期炒左老細魷魚

有啲連小朋友都唔要麻鳩煩

第一份工就係番便利店
都幾懷念當初既日子 雖然人工唔算高
但係幾輕鬆冇咩壓力 啲阿姐又好人
成日早餐都會拎啲就過期既包比我

有咩感覺

我已經進化到自己拎

可唔可以任食啲野

你同我一樣咁好彩冇乜遇到八婆

緊係唔得

幾掛住番細鋪夜更既日子 做坐係出邊個個 hea下收下錢咩都唔洗做
一番工又有清貨既野食 寫完入完野 上完貨就可以hea到收工 晨早流流5點幾6點準備收工個陣同啲客講早晨都爽啲

c更係爽啲死到冇雷公咁遠買麥當勞再施施然行返去慢慢食都仲得

點解咁低人工都做，炒散仲好

「何」呀柒鳩
字都未識寫

呢家唔算低

雙糧，花紅...

我平均番 240- 270小時 一個月 都有差唔多 15500- 16500

只喺吾夠人，全行吾夠人

我成日覺得炒散會俾人拖糧
同埋感覺請得抄散嘅都係好忙嘅餐飲業
對餐飲業冇咩好感

呢啲咪就係嗰種冇禮貌嘅客
少少事就動氣何必呢？

屌
我做咗幾年

經理都轉過幾次，但好似一個比一個hea

但係炒散包埋食，你地便利店有無包埋食先？

街檔可能會，但係酒店就一定唔會

其實點解你唔跟經理一齊調走？定啲經理唔撈

酒店係咪要著老西
我有fd做海逸，話酒店多數要識人介紹先請

其實一路想問，經理調走原本d下屬係咪通常/要跟住個經理走 呢個風氣係咪唔同公司/同公司唔同鋪頭都係咁？我都係讀緊書打份pt姐，唔洗跟死一個經理掛

有d經理唔撈有d就唔知調去邊，有個就想我跟佢走，佢同我講咗好耐但我都冇跟，一黎係上面個原因啦，二黎係個陣佢跟本唔知調去邊，周圍去頂鋪，點跟

唔做著老西
酒店炒散基本上有手有腳就做到

做過三個月
考完老救即刻辭職

但你唔跟佢走就要承受風險
可能之後黎個好閪嘅經理

點解啊？太辛苦？

聽人講如果個經理係調去看新舖，可以帶人走，如果唔係通常都冇得跟佢走

我個邊聽講好似好興跟住經理走 除非間鋪汁笠
開新鋪嘅話，聽講都係周圍拉人，每間鋪搵d

我初初做嗰陣經理都係岩岩調左過黎一陣，有個同事都係跟住個經理過黎

咁原本d人有冇跟舊經理走？

如果間野有熟食位係咪可以狂食

收銀機難唔難用戶，見到錢就唔識處理

咁我又冇問因為嗰陣其他人都係新請 得一個早更呀姐係做左好耐

我冇做過有熟食位有冇同行答到

收銀易用啦，有寫埋俾你睇要找返幾錢俾人。
最難係遇著啲傭人姐姐唔知要增乜值，
啲乜卡乜app聽死人，
有時都唔知佢講緊廣東話定英文定乜文，
又邊同同鄉facetime邊同我講野，
阻住晒後面成條隊。

同埋佢地好興將啲紙幣揸埋一舊「巢」晒咁俾我，
每次都要打返開攤返平擺返落機好煩。